\begin{aufgabe}{Kategorielles zum syntaktischen Situs}
Sei~$\TT$ eine (nicht notwendigerweise propositionale) geometrische Theorie.
Der \emph{syntaktische Situs}~$\C_\TT$ \ldots
\begin{itemize}
\item hat als Objekte formale Ausdrücke der
Form~$\{\vec x\_ \varphi\}$, wobei~$\vec x$ ein beliebiger Kontext
und~$\varphi$ eine Formel im Kontext~$\vec x$ ist. Zwei solche Ausdrücke wollen
wir als gleich ansehen, wenn sie sich nur in der Wahl der Variablennamen
unterscheiden.
\item hat als Morphismen~$\{\vec x\_ \varphi\} \to \{\vec y\_ \psi\}$
Äquivalenzklassen von \emph{funktionalen Formeln}~$\theta$ im Kontext~$\vec x,
\vec y$ (dabei seien ohne Einschränkung~$\vec x$ und~$\vec y$ disjunkt). Eine
Formel~$\theta$ in diesem Kontext heißt genau dann \emph{funktional}, wenn~$\TT$ zeigt, dass
\[ \theta \seq{\vec x, \vec y} \varphi \wedge \psi, \qquad
  \varphi \seq{\vec x} \exists \vec y\_ \theta, \qquad
  \theta \wedge \theta[\vec y'/\vec y] \seq{\vec x, \vec y, \vec y'}
  \vec y' = \vec y. \]
Zwei solche Formeln~$\theta, \theta'$ sind genau dann äquivalent, wenn~$\TT$
zeigt, dass
\[ \theta \wedge \theta'[\vec y'/\vec y] \seq{\vec x, \vec y, \vec y'} \vec y = \vec y'. \]
Die Komposition~$\{\vec x\_ \varphi\} \xra{[\theta]} \{\vec y\_ \psi\}
\xra{[\xi]} \{\vec z\_ \chi\}$ ist~$[\exists \vec y\_ \theta \wedge \xi]$.
\item hat als Überdeckungen eines Objekts~$\{\vec y\_ \psi\}$ genau
diejenigen Morphismenmengen~$M$, für die~$\TT$ zeigt:
\[ \psi \seq{\vec y} \bigvee_{(\{\vec x\_ \varphi\} \xra{[\theta]} \{\vec
y\_\psi\}) \in M} \exists \vec x\_ \varphi \]
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Was sind die Identitätsmorphismen in~$\CC_\TT$?
\item Zeige, dass~$\CC_\TT$ ein terminales Objekt, ein initiales Objekt,
Produkte und Faserprodukte besitzt.
\item Seien~$\varphi$ und~$\psi$ geometrische Formeln im Kontext~$\vec x$. Zeige: Genau
dann gilt~$\{\vec x\_ \varphi\} \models \psi[\ldots]$, wenn~$\varphi \seq{\vec
x} \psi$ modulo~$\TT$.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} In der Formel~$\psi$ kommen möglicherweise Sorten
und Terme dieser Sorten vor. Die Schreibweise~"`$\psi[\ldots]$"' soll andeuten,
dass statt einer Sorte~$A$ die Garbe~$\{\vec x\_ \varphi\} \mapsto
\Hom_{\CC_\TT}(\{\vec x\_ \varphi\}, \{a\?A\_ \top\})$ und statt einem Term der
entsprechende Schnitt dieser Garbe gelesen werden soll. Die Aufgabe ist auch
dann noch interessant, wenn der Kontext leer ist und in~$\psi$ keine Sorten und
Terme vorkommen. Beschränke dich gegebenenfalls auf diesen Fall.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
